\section{Top-Down Verarbeitung}
	Optische Täuschungen...\\
	Texturen ambig, bewusster Einfluss auf Wahrnehmung (teilweise) möglich
	\subsection{bottom-up vs. top-down}
		\begin{tightitemize}
			\item Bottom-up
			\begin{tightitemize}
				\item vorwärtsgerichtet
				\item Daten als Grundlage
				\item Klassifizierung
				\item ``was ist das?''
			\end{tightitemize}
			\item Top-down
			\begin{tightitemize}
				\item rückwärtsgerichtet
				\item Modell als Grundlage
				\item Generieren von erwarteten Daten
				\item ``was erwarte ich?''
				\item[$\Rightarrow$] interne Zustände
				\item[$\rightarrow$] können invertiert zu antizipierten Wahrnehmungen kodiert werden
			\end{tightitemize}
		\end{tightitemize}
	\subsection{Warum generative Modelle?}
		\begin{tightitemize}
			\item Filterung, Vorhersage und Fokusierung von Wahrnehmung
			\item Vervollständigung bei teilweise verdeckten Objekten
		\end{tightitemize}
\section{Bayes'sche Netze}
	$$P(A|B)=\frac{P(B|A)P(A)}{P(B)}$$
	\subsection{Allgemein}
		\begin{tightitemize}
			\item Kompakte Repräsentation von Wahrscheinlichkeitsverteilungen
			\item Knoten sind Variablen, Kanten Abhängigkeiten
			\item gerichteter azyklischer Graph (oder Wald, i.e. unabhängige Teilmengen)
			\item ``Wurzel'', nur a-priori Wahrscheinlichkeit
			\item ``Blätter'' (keine Kinder), ``Eltern'', ``Kinder''
		\end{tightitemize}
	\subsection{Darstellung der Wahrscheinlichkeiten}
		\begin{tightitemize}
			\item diskrete Eltern: Wahrscheinlichkeitstabelle
			\item kontinuierliche Eltern, diskretes Kind: Wahrscheinlichkeitsfunktion
			\item kontinuierliche Eltern, kontinuierliches Kind: Wahrscheinlichkeitsdichteverteilung
			\item diskreter und kontinuierlicher Elternknoten, diskretes Kind: Menge von Wahrscheinlichkeitsfunktionen
			\item diskreter und kontinuierlicher Elternknoten, kontinuierliches Kind: Menge von Wahrscheinlichkeitsdichteverteilung
		\end{tightitemize}
	\subsection{Deduktion}
		\begin{tightitemize}
			\item Evidenz: Ereignis ist eingetreten
			\item prädiiktiv: Wurzen $\rightarrow$ Blatt
			\item diagnostisch: Blatt $\rightarrow$ Wurzel
			\item kombiniert: Evidenz von oben und unten
			\item interkausal: zwei Eltern eines Kindes sind abhängig gegeben das Kind
		\end{tightitemize}
 \section{Mixture Models}
 	Zusammengesetzte Wahrscheinlichkeitsverteilungen
 	\begin{tightitemize}
 		\item Wahrscheinlichkeitsverteilung, die aus mehreren Wahrscheinlichkeitsverteilungen probabilistische zusammengesetzt wurde
 		\item z.B. Gauß-Funktionen für Teilprobleme, zusammengesetzt lassen sich beliebig komplizierte Funktionen approximieren (bspw. Bilder, Veränderung in Bildern)
 	\end{tightitemize}
 	\subsection{Gauß}
 		\begin{tightitemize}
 			\item Standardverteilung im kontinuierlichen Raum
 			\item Kovarianzmatrix kann Verteilung strecken und drehen
 		\end{tightitemize}
 	\subsection{interaktives Modell}
 		\begin{tightitemize}
 			\item Kombiniert bottom-up und top-down durch Bayes'sche Methoden
 			\item z.B. Klassifizeirung von Pixeln aufgrund iherer Helligkeit:
 			\item $P(C|X)$ soll gelernt werden (X Daten, C Klassen)
 			\item $P(C)$ und $P(X|C)$ lassen sich beobachten, daraus lässt sich $P(C,X)$ berechnen
 			\item die maximale Wahrscheinlichkeit ($\max_c P(X,C)$) bestimmt dann welche Klasse für bestimmt Daten erwartet wird
 		\end{tightitemize}